非五大暑假找不到intern有感而發。唉!

暑假揾唔到intern,依家末有工開

面試咗10份，寄出cv有300份，每次面試都花近一星期準備，每次group discussion都好主動發言，可能因為自己較樣衰或softskill差，因此並没有offer.

我都有諗過讀一些網上課程，但係近排有啲精神問題(家中一些事以及比人reject得太多，學校私事)，變到好似冇咩動力，每日都喺到喊或者同輔導員練習靜修

巳經好心灰，一個非三大冇朋友冇經驗可以做到啲咩，

我都好想增值自己，練好softskill,但現家f2f course又冇，每次對住部電腦想學嘢又會覺得冇用，反正冇人鐘意我

自己又讀非五大政治，hr/groupmate見親都好似會偷笑咁

之前喺學校拎過好多獎，結果又比識咗好多年嘅朋友眼紅而出賣

我真係唔知點解會搞成咁，quit u自己又冇勇氣，而家每日見到輔導員，先感受到有人接受我，雖然只係暫時性

將來自己冇錢樣衰，仲會有咩人肯接受我要我,
自己又非三大非商科，將來可以做咩?

我不知道，我很累，我的人生注定會很難過。

這些話埋藏在心裏很耐，不敢跟家人說，現在說了出來好像鬆了一點

讀政治通常會搵咩工的?

19 20fg 全部都搵唔到工or好工
8大 連餐廳買衫都冇得 做保安 執頭執尾 地盤散工都大把

上coursea學下free lesson囉
依家個時間個個都唔係咁好, 唔係只係你問題黎既

點解成日咁多po講搵唔到實習
唔好講實習 呢兩年畢業嘅人正常工都無 做籃領大把

讀政治又玩唔起被出賣
咁就跌低同讀屎片有咩分別

ngo或者business相關的工作

由於我是非五大，一般起薪點只有13k,而且沒有得進big4及較難入marketing agency(4A)，因此前路茫，有一些師兄會揾多啲business job，希望可以入到好的公司

我明白，只是對將來失去信心，有點迷茫，有點壓抑，想抒發出來

點解你打字用書面語？大陸人？

今年fg都搵唔到工啦

何況intern

香港人，慣咗用書面語，sorry 巴打，我轉返用口語

文科仔

仲send 緊CV

辣殺
連登既fg起碼30k

讀文科都入到big 4 audit 啦
Ou / 恆大/樹大都每年都有人入到b4 唔好成日覺得自己係非5大所以入唔到你想入既位

巴定絲？
咩非5大,lu 就lu ,ou 就ou

same,好後悔讀文科，之前炒咗數學加文科生，只有文社科可以揀

我係絲打
間大學冇世界排名

真，之前朋友話喺linkedin好多人由dse做咗七八份intern,好後悔點解咁遲揾，將來咩都冇得做

個人覺得：
1.依加經濟差，揾唔到inten份屬正常，尤其文科撚
2.人比人，比死人。我上到u都開始放開懷抱，身邊有engine撚、醫護撚，當大家處於不同位置裝備自己之時，無得比較
3.我都係文科，都係無intern，所以明你嘅焦慮，但睇宏觀少少，就懂得放鬆
共勉之

你唔識有好工嘅姐，又唔好一竹篙打一船人，你講得無可能無bias

多謝巴打

文科真係好慘，有時想父母生活得好啲都做唔到，我現家都開始接受緊呢個令自己人生摧毀嘅選擇嘅遺憾。有啲嘢，一揀咗就無法改變，唯有接受

btw樓主 樹大有政政讀咩

難得放暑假
抖抖先啦

Thanks 巴打，因為之前聽師兄師姐講，非常小非五大非bba入到big4,所以現家apply緊多啲business工，希望有多少少機會/希望

樓主吹水？ 見你開過post講過返intern

我上年year1返個一次，靠referral
今年year2末有
我發璧我冇吹水

*譬

但你要睇比例先得 正常三大一定佔大多數 識唔少non bba hku fd都入到big4
非三大真心少 除非好outstanding先入到
唔係想打擊樓主，但真係要認清事實，努力d表現自己

Thanks巴打，我都知道自己好少機會，所以入大學開始就有揾啲business intern/part time, 希望容易少少(雖然都好難)揾到份前路清晰啲嘅工(e.g. 4A)

呢個時勢係咁 唔洗太擔心
如果係y1/y2就仲有下年
yr3既話就揾下有冇part time番，應該易過揾summer intern
而家都仲有得補救

不過其實如果in咗咁多份都唔得都要諗下有咩問題
未必關你咩u事 如果關既話就唔會叫你嚟in
見你會準備咁耐應該講既內容都冇咩問題
咁可能係裝扮儀容/有冇笑容/禮貌/聽人講野嗰陣望住人間中點下頭/gp discussion 會唔會比回應人唔好淨係自己講咁

每次in都係經驗嚟 學習下其他人好既地方
記低問過既問題 諗下比你答多次會點樣答好d
會一次比一次好架 加油~

襯呢個暑假上Coursera 讀多幾個course 考多幾張cert
下年再戰

多謝絲打我會檢討自己或向career centre求助，望能找出自己的不足

多謝絲打你嘅鼓勵

不過真係唔洗太擔心你先year2 今年個環境大把人冇intern 你year1返過一份都已經唔差

我養你

Thanks巴打，我會試吓讀programming,希望下年結果會slightly different

不好意思，我樣貌較差，好多暗瘡，冇咩可以貢獻比巴打你

我教你

有冇咁誇張呀

三大business都未必搵到 樓主唔洗灰

全部你都講得出

唔讀書都做到乜乜乜啦，搵到幾多錢啦
做比較係要用客觀數據

邊有咁誇張
身邊大把有工

好工*

我見好多都揾到大firm,唉，只怪自己當初dse考得差，冇得埋怨

*誓

都唔關有冇 intern 事， 係個市好撚差

唔洗理個撚樣，我一早block咗

屌你老母都痴撚線，以為見到同鄉好開心呀5毛分化狗

其實year2就學好啲英文就算 你趁呢段時間練到native speaker 咁 grad之後都唔驚搵唔到工喇

絲打 搵唔到intern真心唔係你問題
今年好多人都搵唔到intern
同埋呢d問題收收埋埋遲早爆發，唔解決只係會愈黎愈衰
相信真心對你好既人會明白你，同佢地share 比佢地分擔下未嘗係一件好事

大把人讀書無做過intern

如果你唔怕無錢收，可以搵啲research lab 做research interns。例如我自己個lab 一年十二個月都不停收interns。

你可以講明想做多啲admin 野，練多啲電腦文書hardskills, 同人溝通，整理資料同匯報既soft skills 接駁入business field

good luck!

即係ou

八大bba冇做intern都有四大會計師樓offer
但文科冇intern,人生便可能會難行

Thanks巴打，我試吓揾吓

有4as 前途好似會好少少
起碼marketing都有增長空間
Politics只可以做admin,成世得十K
連hr都做唔到(收bba,hrm,psy,big 3)

Thanks 巴打，我現家都有揾輔導員，希望可以撐得個

Hr大把收soc sci既人
其實你應該要諗清方向 唔好鳩send cv
唔想做politics 有無得trans?
或者可以Take minor

你睇清楚樓主先yr two 大把世界啦
佢只係未清楚自己想做咩姐

揾intern同你咩Uni有乜關係，你讀咩uni都好出到嚟都係一樣乜都唔識揾人教，除非你揾ib個類。你不如練好啲presentation skill，interview個時表現好啲，仲好過你去學啲無謂嘢，反正你先yr2都未好清楚自己想做乜。

利申 鯨大 個package 一定差過你 冇拎過獎 gpa從未上過3 今年in咗3份intern 其中有2份有offer 最後揀咗mkting agency intern 拎埋return offer
btw 今年冇咪下年囉 你仲有4,50年要做 唔差個2個月啦

有心想搵野做既 唔一定要business既
是但搵個區佬 橫掂未grad 實習又好 fulltime又好問下有冇openings 做住先囉

Thanks巴打，開學我會揾career centre練多啲，希望到時會有進步

Btw巴打係咪讀bba?

you can tg me if you want，不過我唔係成日check tg，comment話我聽如果你搵左我既話 @researchintern

如果要練oral，我以前係返part time俾人調咗去中環，被迫同啲鬼佬social，練到宜家雖然唔算流利，但係都叫見得下人。我覺得去career centre不如揾份part time迫自己講仲好。Starbucks嗰啲都應該仲請人

Btw ys bba公廁中嘅公廁科

fg社科

日日機械式搵工
而家係全職廢青

metoo

thanks 巴

metoo 巴，I know the feeling

下年再搵啦

你比太多限制性信念限制左自己。你認為非五大起薪點15k。非商科搵intern受限制。但真正令你搵唔到intern係因為你相信自己唔得。識人讀asso，升大學，再入Morgan Stanley做。你首先要擺脫既係呢d冇用既信念。